鄧樸方暗斥習 講話突瘋傳

2018年10月25日

鄧樸方暗斥習 講話突瘋傳

鄧小平長子鄧樸方

習近平南巡廣東之際，鄧小平長子、中國殘疾人聯合會名譽主席鄧樸方在一個月前殘聯換屆大會所作的講話全文，昨日突然在海外網站熱傳。他罕有地在官式場合大談其父的改革開放功績，強調中國仍將「長期處於社會主義初級階段」，在發展上必須保持清醒的頭腦，不能妄自尊大。有分析認為，鄧的講話此刻曝光，顯示習在黨內備受一定壓力。

分析：習備受黨內壓力

中國殘聯上月在北京舉行第七次全國代表大會，現年74歲的鄧樸方在9月16日舉行的閉幕式上連任名譽主席，並在會上發表講話。據中國盲人協會網站發佈的講話全文，鄧讚揚由其父等人開啟的改革開放是場偉大革命，稱黨帶領全國人民解放思想，實現了人的解放，承認鼓勵老百姓對幸福生活的渴望和追求。

「我們要堅持長期處於社會主義初級階段這個基本判斷」，鄧樸方強調這個作為鄧小平理論的重要組成部份，並語帶雙關地說：「我們一定要有這種實事求是的態度，保持清醒的頭腦，知道自己的份量，既不妄自尊大，也不妄自菲薄，堅持立足國情，從社會主義初級階段的實際出發謀劃一切工作。」

鄧在講話共5次提到「小平同志」，相反只提過「習近平」兩次，亦沒提過習思想。值得一提的是，這篇講話沒出現在中國殘聯網站，並且在昨起在海外網站熱傳。

時事評論員林和立表示，習近平近年在黨內備受部份中共太子黨和支持改革元老後代的一定壓力。

雖然鄧樸方在講話中並沒有點名，但在多處有暗批習的意味，「例如他提到不妄自尊大和不妄自菲薄，明顯令人想起鄧小平當年提出的韜光養晦外交戰略，而習近平近年卻完全推翻這一套」。

《蘋果》記者

上一則
上一則
巡屋苑戒嚴 居民不准歸家

下一則
下一則
報告指荷載測試未能證結構安全 鑿驗方案求其專家要港鐵重交

巡屋苑戒嚴 居民不准歸家

指示由上而下「統籌謀劃」自貿區不提鄧小平 習開改革倒車

lm

準備滅族

林和立你老到懵左咩？

習近平思想係寫入黨章 (地位等同毛澤東) 架

代表佢係黨內奪左權

仲係永續總理

抄你全族就有份, 壓你老母力？

你auntie就懵

主席囉

而家winnie the xi係中國想點就點
除咗外國勢力之外佢仲有乜壓力?
其他黨員郁到佢咩?

呢條友好快會有抑鬱症

中共權鬥多少年頭了？

中國近三十年發展根本同共產黨管治無關係

有d野